TVB御用作詞張美賢詞窮？ 主題曲必定會出現呢四隻字

TVB的劇集歌曲一直都被譽為「洗腦神曲」，近年有自家的星夢娛樂之後，就一直不停重複用吳若希、HANA菊梓喬等「親生女」去唱大部分的電視劇歌曲。重複歌手並不要緊，但最近就發現在過去一年間，有幾首歌大熱TVB歌的歌詞都重複使用，難道是作詞人詞窮了嗎？

若果你是TVB忠實粉絲的話就會發現由2017年的主題曲開始經常出現某四個字歌詞，聽上來很特別，但亦因如此重複上來很明顯，說的就是「物轉星飛」。

這樣一說後，大家是不是馬上有印象呢？ 在2017年10月，吳若希為劇集《那年花開月正圓》演唱的主題曲《你在我心間》中就有一句「物轉星飛 你也在我心間」；在今年5月胡定欣為《宮心計2深宮計》唱的主題曲《無悔無愧》就有「無人可比氣勢 看盡物轉星飛交替」；到近日HANA菊梓喬為《再創世紀》演唱的片尾曲《只想和你再一起》中就有「物轉星飛 只想與你再一起」。

TVB大部分的劇集歌曲都出自張美賢手筆， 張美賢由正視音樂時期到現在星夢娛樂都一直為TVB服務，但在短短一年之中，張美賢卻在3首歌中同樣用了「物轉星飛」，是不是因為近年要製作大量TVB電視劇音樂而「詞窮」呢？

其實張美賢由1991年就開始作詞，在這27年間也有不少經典作品，就像許志安和鄭秀文合唱的《其實你心裡有沒有我》、陳奕迅和楊千嬅合唱的《其實我記得》、林峯《愛在記憶中找你》等等。其實張美賢寫過不少好歌，希望TVB不會因為劇集的需要而令歌曲的質量下降吧！

物轉星飛之歌

呢d口水歌是撚旦啦 都唔會有人理歌詞

張美賢 鄧智偉
算唔算係香港版嘅方文山 周杰倫

唔只喎 勁過Wyman
同林夕同級數

唔係掛

你唔止要驗耳 最好驗埋個腦

一個人飛

咁先堅... 試問，又有邊個可以每首歌都填到：屌你老母四隻字入去？

I go to school by bus

佢做緊個物轉星飛project, 成隻碟嘅歌都會有物轉星飛

濕鳩歌

印象中 望穿秋水 都出現過幾次
射雕英雄傳主題曲, 手中沙, 好似仲有首歌都有

我覺得近代啲既話係Christopher Chak同林夕

仲有成撚日都 手中花 手中沙
不過衰極都叫好過楊熙

乜鳩野星夢成班都垃圾嚟㗎啦 搞爛香港樂壇

其實我覺得佢寫既詞幾好都算通俗易懂又有意思
咁一定未到林夕YY個皮都唔算好差
但局住產量大就見底

交貨要密又要夾硬搵d位match下套戲主題
算係咁架啦
反正主題曲洗腦歌wfc歌詞

起碼好過陳詠謙先啦

物轉星飛 係無呢個詞

得物轉星移

最記得佢填陳醫生首鋼煉主題曲，無啦啦整句「人人尋仇赤腳走」

虎軀一震

簡直就係現代韓愈 文起八代之衰
寫詞方面蓋過三蘇 必需要寫入史冊
而家教科書改緊範文，除左習思想、毛語錄之外就要加埋佢既詞

EU超時任務首最真心一對都有句「看穿秋水」
不過唔怪得佢
一來首首主題曲都係佢填 產量太大太密
二來首首旋律風格差唔多
三嚟D劇集來來去去都係講嗰D嘢 連歌詞主題都差唔多
佢無林夕級數好難做到首首唔同
不過連林夕有一排都成日「探戈」

”請不要消失希望”先經典

又話連登仔唔睇tvb呢啲垃圾既
屌你連咁多首主題曲入面岀現過相同既詞語都知

唔係物換星移咩

hk01

斗轉星移

中肯意見

但老老實實 幾個作曲人分

無線拍劇又唔係真係咁多

用產量去解話又唔係好合理

例不如用作詞人本身都覺得無線主題曲WFC所以都求9其算

有冇諗過其實呢個係一個創作人保障自己嘅舉動？
就好似簽名咁 每一首詞都有物轉星飛四個字融入歌詞中
以防有心人偷咗自己嘅創作

就咁唱出嚟完全冇問題 唔特登留意都唔會發現
但當要證明呢啲詞全部係自己嘅時候就可以拎出呢個共通點 增加自己說服力

大台咁大 乜都做得出
自保係必須

三句唱出黎都唔同
係特登捉出嚟講都無人知啦

望左兩首佢D 詞其實都算幾通順都易上口
依家樂壇黎講做到呢兩點已經算中上水平

有時聽 電台D歌好似亂鳩咁黎咁
望住佢D 歌詞唔知佢地想表達乜鳩

就算林夕YY有時都寫到1999
冇計廣東話難填, 市場又細

我記得佢填守業者首歌嘅詞幾正 雖然係on9馬俊偉唱

D用字好似作書咁

屙硬c首eu都有呢4隻字

唔止啲詞，啲曲都好似一模一樣咁
完全分唔倒邊隻打邊隻

無知一問 呢四隻字加埋點解？

唔講仲以為佢係匿名填詞
有心抄我咪改左呢句其他照抄囉

夜場還是有星光

鄧智偉要配林峯先正

仲有一呼一吸

呢首呢

不如搵番林日曦填

曲就好似真係首首都係張家誠作
好多首都係差唔多chord progression

點解會發現呢啲無聊野

物轉星飛三部曲

唔知菊xx除左死老豆咁款唱歌外 會唔會唱快歌

張家誠hea 作曲先係最慘
首首歌都可以串埋到做一首
特別係hana、吳若希既主題曲, 首首都係罐頭

乾坤大挪移

幾時再有年少無知 天與地級數既劇集歌

收800一首算啦

唐·王勃《秋日登洪府滕王閣餞別序》:"閒雲潭影日悠悠，物轉星移幾度秋。"

google下啦

那一天我受過傷 所以理解這狀況
迷糊裡 救藥無方的感覺 曾流淚到天光
請不要消失希望 夜長還是有星光

勿演雙飛

杜奧巴

遠海 中出 桑田

hana首首歌都係個種腔調 聽得多已經審美疲勞
八半一聽到但願人長久都要即刻較靜音

殘忍只需一棍

任我行
富士山下

唔係詞窮，只係一個簽名

冇人想知垃圾歌

仲有[拼貼],首首都有，乜柒都貼返餐

坦白講 以前劇集主題曲高質好多
晚晚食飯我可以跟住唱 沖涼都自己係到唱
依家呢d聽完都品記得

呢首係林日曦填

d劇黎黎去去都係咁，香港Yoshiki d曲又係咁，唯有寫返咁上下野跟返佢地

我們 身邊太多假人

夜長還是有星光 由curry 唱出黎特別有FEEL

陳真係完美演譯到點破壞一首歌

但IU首夜信佢改得幾好

有咩

你問吓啊Paul

唔要張家誠x張美賢都得
無限翻唱盧冠庭囉

搵出面人作曲要錢架大佬
自己員工就出糧

聽過男人心一字馬後呢個世界仲有神曲？？？

請不要消失希望都出到街仲咁多人聽根本啲垃圾唔會理歌詞

諗起首首歌都可以填「杜奧巴」三個字

仲有件垃圾張家誠 首首都一樣

都好過陳永謙

咩咩超時任務 何雁詩唱 好似有

張美賢物轉星移作品展

一講填詞人最後都係變左屌陳詠謙

佢真係DUO Band嘅最大污點來,企開d啦屌你老母

大冬瓜

證明無請槍

一年要作咁撚多算係咁

London bridge is 杜奧巴...

人生太短, 出手要更大
嗰幾句好經典

嗰個喺看穿秋水

無線呢啲口水歌是是但但啦

請要不消失希望

起碼好過Dear Jean果d狗屁不通嘅詞啦

唐．王勃
《秋日登洪府滕王閣餞別序》
閒雲潭影日悠悠，物換星移幾度秋。

物轉星飛
都作到咁多歌？